\small
\begin{verbatim}
#include <stdio.h>

/******************************************************/
/*                       main                         */
/******************************************************/
int main(void)
{
FILE * fi;
struct commande
   {
   char nom[80];
   char article[80];
   int nombre,prix;
   };

#define nb_com 100
struct commande tab_com[nb_com];   /*   tableau des commandes   */

int i;   /* index dans tab_com   */
int ilast;   /* dernier index valide dans tab_com après remplissage */

if ((fi = fopen("exer7.data","r")) == NULL)
   printf("Impossible d'ouvrir le fichier exer7.data\n");
else
   {
   /*   boucle de lecture des commandes   */
   /*   -------------------------------   */
   i = 0;

   while(i < nb_com && fscanf(fi,"%s %s %d %d",
                             tab_com[i].nom,
                             tab_com[i].article,
                             &tab_com[i].nombre,
                             &tab_com[i].prix) != EOF)
      i++;   /*   corps du while */

   if (i >= nb_com)
      printf("le tableau tab_com est sous-dimentionné\n");
   else
      {
      /*   impression des commandes mémorisées   */
      /*   -----------------------------------   */
      ilast = i - 1;
   
      for (i = 0; i <= ilast; i++)
         printf("%s %s %d %d\n", tab_com[i].nom, tab_com[i].article,
                                 tab_com[i].nombre, tab_com[i].prix);

      fclose(fi);
      }
   }
return 0;
}
\end{verbatim}
\normalsize

